\section*{Question 3}
\subsection{a}
Cette solution ressemble à la première solution mais a pour avantage, par rapport à celle-ci, de vérifier les cases au fur et à mesure (la présence ou non d'une case noire) et donc de supprimer la précédente double boucle qui servait à vérifier la validité de chaque rectangle. Cette vérification systématique permet d'énumérer seulement des rectangles valides et non toutes les combinaisons possibles de rectangles.
\subsection{b}
Comme dit précédemment nous avons utilisés une classe Junit pour automatiser les tests. Nous avons effectués les mêmes scénario de tests que pour la première solution.
\subsection{c}
\subsubsection*{Coût en temps}
\noindent \textbf{Meilleur cas} : dallage entièrement constitué de cases noires\\

L'algorithme contient une double boucle qui parcourt chaque case du tableau et on exécute du code seulement si la case courante n'est pas noire. Dans ce cas toutes les cases sont noires donc le coût est $0(n^2)$ pour le parcours du tableau.\\

\noindent \textbf{Pire cas} : dallage entièrement constitué de cases blanches\\

Dans ce cas le coût est identique au meilleur cas de la première solution. On peut également le représenter par des sommes successives mais elles ont un sens légèrement différent. Le principe ici n'est plus d'identifier les différentes tailles de rectangle possibles puis de les placer dans le dallage mais d'énumérer tous les coins supérieurs gauches et de créer les rectangles possibles à partir de ce point jusqu'à ce que l'on rencontre une case noire (introuvable ici car nous supposons un dallage entièrement blanc). La première somme correspond au placement du point de départ sur les lignes, la deuxième sur les colonnes, la troisième à l'énumération des différentes hauteurs de rectangle et la dernière sur les largeurs de rectangle.\\

\noindent $\displaystyle \sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}\sum_{c=i}^{n}\sum_{d=j}^{n}1 \equiv \displaystyle \sum_{i=1}^{n}\sum_{c=i}^{n}\sum_{j=1}^{n}\sum_{d=j}^{n}1 \equiv \displaystyle \left(\frac{n(n+1)}{2}\right) \left(\frac{n(n+1)}{2}\right) \equiv \displaystyle \left(\frac{n(n+1)}{2}\right)^2 \equiv O(n^4)$\\

\noindent Le passage de la deuxième équivalence à la troisième se justifie de la même manière que dans la solution 1.

\subsubsection*{Coût en mémoire}
Comme dans la première solution on a un objet de type Grid pour stocker le dallage, un objet de type Rectangle pour stocker les rectangles temporaires à évaluer et un dernier pour stocker le plus grand rectangle.
On a également un entier qui sert à stocker la largeur maximale de la ligne avant de trouver une case noire.
La densité du dallage n'influe pas sur ce coût, seule la taille de celui-ci définit la taille du tableau alloué en mémoire. Le coût en mémoire n'évolue pas au cours de l'exécution.